[推爆佢] 小心呢條救心熱線！！！！！！！！

真係忍唔住要揭發呢個仆街，呢個時候借輔導之名又係咁亂黎！！！！見到就把撚火

今日聽RTHK自由風，有網友都嚇到鳩縮，主持都串鳩佢：

有興趣自己聽返：

17/6 Part 3 49分鐘開始

呢個機構勁有問題，2015年已經俾壹週刊踢爆：

（方便大家睇就cap俾大家）

最得人驚係，佢依家趁亂係咁做訪問，例如東方、文匯報、01、now都有佢既蹤影，係咁要人即刻做創傷治療，但有好多專家都已經話咁做係好危險：

CLS咁多心理專家唔訪問，搵呢個不明來歷嘅人，記者們，下次識搵人啦！！！！！

仲要好多知名人士唔知佢呃飯食，森美、朱薰、柳爺都「覺得」佢得：

當然著名嘅港人講地都有幫手宣傳啦~~~

點解PCCN個page無人鬧佢？因為佢會block鳩哂所有challenge佢既人，有人俾佢block鳩左，唔留得言又唔俾得嬲，淨係可以share（被block 之士cap圖比我）

如果巴打絲打想搵人傾下，大撚把其他熱線可以打
（轉載自果籽）：

＊＊＊＊＊ 支援熱線 ＊＊＊＊＊

東華三院芷若園危機介入中心電話
18281（24小時有社工接聽）

協青社：9088 1023（24小時）

明愛向晴熱線
18288（24小時）

香港撒瑪利亞防止自殺會熱線
2389 2222（24小時）

撒瑪利亞會：2896 0000 （24小時）

婦康聆資訊熱線：2711 9939（24小時）

利民會《即時通》
3512 2626 （24小時）

社署熱線
23432255（24小時）
非辦工時間轉駁至東華熱線及外展服務隊接聽

CCCD義務災後情緒支援（藝術治療）
（6月17日開始）
Whatsapp/Telegram: 9714 0935 (nanxi)
cccd@cccd.hk

良心理政心理學家輔導聯絡電話
9547 5781

明愛南區日+夜外展服務
9093 7057 （24小時）

救世軍屯門深宵青少年外展服務
6037 7780（即日起至6月17，24小時）

香港紅十字會：3628 1180
6月15-16日 2pm-10pm

生命熱線：2382 0000

東華關懷熱線：2548 0010
（星期一至五 2-6pm）

心晴行動慈善基金熱線服務：2301 2303

香港小童群益會輔導中心（給家長）
9084 6924
6月14-17日 9:30am-9:30pm

女青輔導熱線：2711 6622
（星期一至五: 7am-9:30pm）

女青婦女專線：2711 6622
（星期一至五 2pm-4pm）

關心一線：2777 8899
（給6-24歲朋友）
（星期一至六：2pm-2am）

浸信會愛羣社會服務處
兒童及青少年身心健康服務
情緒支援熱線：3413 1543

明愛賽馬會石塘咀青少年綜合服務（給青少年）
Whatsapp, Telegram, 電話：7071 4193
（6月12-19日：2pm-10pm）

香港小童群益會家長專線：2866 6388
（星期一至三：2pm-4pm；星期四：7:30am-9:30pm）

Edge Development Centre
教育心理學家義工團隊
（給學生、教師、家長）
Facebook messenger:

生命熱線青少年專線：2382 0777
02:00pm - 02:00am

明愛青少年及社區服務 （給青年人及其家長）
6304 0176 （即日至6月21日，10:00am - 02:00pm）

突破輔導中心 （給青年人及其家長）
2377 8511（周一至五10:00am - 06:00pm）

屌佢老母，幫推

屌點解無人推

推

up

pish

push 搵受傷既人錢 太過份

關我咩事 聽日返工啦

有DJ宣傳

樓主有無個簡單啲嘅版本出過個post？
我就咁轆落去睇真係唔多明做緊咩事
太多字太多cap圖同source
無個易讀版share完人地見咁難睇都係㩒返上一頁就算架啦

我前日已經叫緊大家小心，但都冇人理！勁擔心！一齊推爆佢！

簡單啲講，呢條友係紅底又冇認可資格嘅撚屌，千奇唔好搵佢輔導！
分分鐘你嘅個人資料加詳細事發經過直送中央，恐怖過醫管局單嘢！

最憎呢d用香港心理學界漏洞招搖撞騙既垃圾

推，巴打要小心

記者朋友呢鑊又要靠你地啦！

點解要小心呀

出曬名神棍，個title 作到勁一勁，但行內人一睇wtf?

香港心理學會臨床心理學已忍無可忍，幾年前壹仔亦爆左佢啲衰野出嚟，個名臭曬。依家乘亂又想嚟魚目混珠。
上電台又意見偏頗，你輔導就講輔導啦，講咩好多青年支持政府姐？根本唔ethnical. 居心叵測。

各位有需要人士搵返上面其他正正當當嘅機構啦。

呢個好緊要 推

好心d DJ 真係知咩事先好宣傳啦

哇屌 心靈毒藥

屌，唔撚係？

我有朋友咁岩都留意到呢個組織, 搵左D 資料

1. 呢個“災後心理輔導協會” (PCCN)（”下稱“協會”）佢地背後有個學會，名為“香港創傷治療師學會”，但上google查一查，原來呢個所謂學會係間有限公司，名為“香港創傷治療師學會有限公司”，仲要2018年8月29日先成立
Link:
2. 呢個"協會"有開培訓課程，但佢地d課程既資歷認證就來自呢間公司，冇任何政府認可
Link:
3.成員唔需要任何輔導或心理學認識，能力令人懷疑
Link:

推呀

又借災難發死人財

屌 不得不推
大家唔好搵錯人
永久blacklist

屌佢老母

幫手推 希望多啲人睇到

Inbox 咗啲DJ 希望會有澄清啟事

據聞唔少DJ同KOL已經del咗share呢個機構嘅post，喺now嘅訪問亦都已經搵唔返（即係下咗架）
證明條友個背景真係好有問題
如果有名人肯出嚟澄清返就好

食人血饅頭正仆街

好可疑咁。

睇下臨床心理學家點講

再推，唔好出黎害人

仆你個臭街，呢個時間出嚟抽水，有時真係fact check少陣都唔得，推比多啲人知

Push

屌 睇到呢個post之前完全冇懷疑過

push

人血饅頭

冇認可但自稱臨床心理學家？

洗腦機器

仆你個臭街 早幾日上左去。
我由612之後已經晚晚瞓唔到好覺，會發惡夢嗌醒。
612當日我係做前線救護，親眼望住啲俾我仲細個嘅人嗌救命，好辛苦，我永遠都唔會忘記太古廣場個情況係點。
真係諗唔到嘅情況下決定搵左佢哋，前一晚同佢傾左一個鐘頭電話左右，上到去係同我講電話個女仔，同我傾左大概一個鐘之後，拎咗部機入嚟，係嘟嘟聲咁，係咁逼我諗返起當日612太古廣場情況，頂唔順喊撚到仆街，佢話我有PTSD，叫我下次再嚟過。
其實聽到已經覺得好唔開心，屌你個閪我仲填左好多資料俾佢。
冇下次屌你老味。

唔推唔得

香港幾時先有輔導專業既官方註冊
咁先可以趕絕呢啲食人血饅頭既仆街
輔導同醫護都差唔多，根本就係處理緊一個人既生命

其實有學會註冊制 可以check到有冇註冊...但唔係法定....

輔導做得唔好，可能咁就一世，分分鐘命都冇埋

聽完.............呢間野真係紅撚到得人驚，根本係共產黨洗腦機構，大家真係要廣傳！

哇
你知唔知人個內心壞左
係恐怖過身體上既損傷咖
襯人病仲要害多兩野
屌屌屌

推 屌你老母乘人之危既人渣

推爆佢 發災難錢又紅底 唔死都冇撚用

推啊

呢啲仆街 其心可誅

屌 推撚爆佢

bump

賤

屌你老尾痴撚線

輔導其實係應該由輔導心理學家做，唔係乜人都可以做，台灣已經有完善制度，香港都未有

發夢有人成日發災難財

一有災難就話要去幫手

要其他人俾錢支援

災難發大財

成行都知佢係呃飯食

香港無心理學家牌照制度

所以都有人讀完幾個course 就話自己心理專家

發夢有人係咁叫人讀佢自己搞個個course

好多心理同行都知呢條友係神棍

仆街，推

幫推

*******請廣傳*******
地點：立法會
620晚上 詩歌禱告馬拉松
621全日 美食節

#雞蛋是必吃的
*******請廣傳*******

仆街我打過去，即刻block左先

睇返啲報導佢啲course 吹到，五千蚊上六堂就話可以跟佢報團去外地救災輔導。咪害人啦

想幫人嘅有心巴絲都要小心選擇培訓機構啊。

推，好鬼

發死人財就撈第二飯啦，搞人地心理咁撚仆街都有冇PTSD都變PTSD啦

Pish
仲要有名人推薦

推
有用既野通常無人理

因為真係有好多戇鳩五毛信政府囉！
（你哋可能唔太相信，支持逃犯修訂條例嘅腥講人有超過200萬，只係牠們多數唔想同反對派硬碰喎）
（再唔信嘅，睇睇嚟緊區議會選舉有幾多個欠制派當選？唔駛講垃圾會選舉架喇）

呢個會出哂名垃圾

Pishhh

Pish

推！

屌你老母食人血饅頭

好仆街

紅線. 各位睇下呢個「專家」
Applied psy, 仲要海外證書，再加埋NLP
哈哈哈哈... 我真係笑左，快餐店當米芝連餐廳啊？

推

蘋果記者快入喇

香港衰係呢班人手上 屌佢老母

條友講大話多過打飛機喎
乜野學識五百幾首歌，學琴唔係計呢啲野架喎

推，真係好pk

推。希望有人可以話比名人們知
唔係要佢地道歉。希望可以澄清返為免更多愛害者

神棍

推啦
最撚憎依d神棍呃9人

NLP 根本唔適合做輔導

p

商台都係咁播佢地訪問 仲好正氣

前排街站見到佢地

我個日聽住rthk都聽到呆左
明明聽到個主持話邀請到個心理輔導專家
一出聲以為係建制派黎

推!! 如果有人想搵人傾又打左去...都真係幾危險..

咁佢哋有冇講過咩嘢你係覺得奇怪或者唔專業？

Pushhh

輕輕一推，欺世盜名必須仆街

推，聽過有啲臨近心理學家私下鬧過呢個機構，根本冇料扮四條
建議大家真係搵返有註冊到嘅心理學家，上網有名單

呢條友啲嘢被人插過好多次，請大家記住，PTSD要一個月先可以確診到！ 佢唔可能下下將正常壓力反應當係病

PUSH

打爆佢電話啦

補充多句，印象中一般短期處理壓力反應唔會叫你即刻諗返晒所有嘢，因為頭幾日做嘅係做情緒急救，唔會好似佢咁夾硬撕開個傷口
戴定頭盔先，呢part唔係好清楚

開頭上到去佢都係同我傾番件事，之後去到咁上下佢好似想叫我冥想咁 叫我合埋眼，幻想自己行上山 之後左手邊係過去嘅我右手邊係而家嘅我（老實講聽到呢度有少少confused)總之呢個過程我覺得係對我冇乜幫助 因為佢係咁叫我諗 過去嘅我有啲咩值得學習 。總之我合埋對眼求其咁做咗佢個test,之後佢就拎住一部機有個耳機 就係好似我頭先講嗰個嘟嘟聲 非常大聲同緊湊嘅節奏 然後要我一路回想太古廣場發生嘅一切，我真係頂唔撚順 聽到一半狂喊 我話我好想停，一係我下次再黎啦好嗎？佢先放過我。
回想返做緊治療嘅時候 我認得有一個鬍鬚佬 好似好似呢條仆街咁嘅樣 佢有入過黎整個閉路電視，我想問做緊呢啲治療嘅時候可以有閉路電視嘅咩？？？真心問

唔講唔知
重意為係乜慈善機構

佢有問我喺太古廣場做急救嘅時候最驚啲乜嘢，我話係人群嘅呼叫聲，聽到啲細路喺度叫救命，快啲走啊！腳步聲，同埋警察打學生嘅慘叫聲。佢針對呢幾樣野不停叫我重複諗，一路俾我聽部機個嘟嘟聲 一路諗，最後頂唔撚順。

正常心理學家嘅ethical code要保障client confidentiality，正路如果佢要錄，必須要得到你consent

講埋，我上去嘅時候填左好多資料，唔知會唔會俾佢攞嚟亂用，但我見到佢有寫一項，平時想去度做心理輔導一個鐘要收$100，今次612事件佢豁免

因為唔係佢本人同我傾，係我諗佢啲員工，女仔黎，佢冇問過我。而佢入嚟整個閉路電視，係掹咗條先再插番，好似reset咁，仲要加多句：「我哋啲非牟利機構係咁㗎啦，啲嘢渣渣地。」開頭都唔覺得有咩特別 睇完啲嘢之後覺得佢係別有用心，扮撚晒非牟利。

聽你描述，嗰部應該係EMDR機，本身係正路嘢嚟
有心理學家組織根據佢訪問指出咗佢錯嘅嘢，有興趣睇詳細啲嘅話可以睇下

賤到

仲上撚埋903宣傳

連登都好多人推

屌佢老味

推呀！

再推多下，唔可以俾更多人受傷

又再推下
其實好多有心又正當機構提供免費輔導
大家可以參考樓主第一頁

推到佢仆街

1. 佢唔係心理學家，個名號都係佢自創嘅，亦唔覺佢有咩專業背景。換句話講即係冇監管，風險好高，如果求助者有事都唔知去邊投訴。
2. 如果你真係發現有錄影而佢冇尋求你同意，呢個個非常非常嚴重問題，亦絕對係不道德。

我或者可以幫到你投訴呢個人，介唔介意telegram我傾下詳情？

投共扮中立 杜永正

柳俊江仲叫人支持個救心熱線😂😂😂😂😂

佢今次有冇得到你口頭或書面同意先錄？

話咗俾佢知，佢del咗po喇

PISH

如果你發現佢真係錄左，咁樣可能會犯法，因為做所有呢啲treatment要錄影嘅話，一定一定要經過clients同意。
就連做實習個啲都一定要經過clients咁樣，同埋一定要講明只for教學用途。
如果你懷疑佢真係錄左你影，建議你搵人幫一幫手，因為呢啲真係唔可以隨便錄

CLS公司，推

如果大家見到有名人仲share緊嘅話可以提提佢，佢地share嘅嘢話會有太多人睇到中伏

佢冇皇管真係好危險，同香港心理學會講都應該冇用，依定有埋錄影咁恐怖，可能要搵議員同記者幫手？

蘋果日報

推爆佢呀！！！！

如果有打過條熱線或者上過去輔導，可以tg搵我講返個經過，我識有人可以幫到手。

支持。

喺唔同地方都話自己係Humanitarian Response會員：

*
*
*
*
*

等我搵人幫手問吓係咪真嘅先

推推推

佢哋(PCCN同Hong Kong Trauma Psychotherapist Association)重開咗啲證書課程:
*
*
*

圖入面大字寫住"聯合國認可的"，搞到好似個課程定個講師真係聯合國認可咁，但其實只係講緊IASC發出嘅指引：

查過佢真係社聯member, 但社聯fb冇share佢熱線。

Posh

佢係真係humanitarian response member

你呢頁係一個registry咁畀人發布你個機構嘅資訊，正如黃頁上面列出某公司，唔代表某公司就係黃頁旗下機構。
PCCN係咪Humanitarian Response會員，我諗真係要Humanitarian Response自己答

同Humanitarian Response相關嘅服務重有Humanitarian ID：
你有email就註冊得

如果，我話係如果，如果PCCN個profile寫嘅「聯合國人道救援組織Humanitarian Response會員」係講緊Humanitarian ID嘅話，咁除咗用聯合國個朵嚟誤導人之外，我都諗唔到個用意係咩囉

冇用佢根本冇註冊 學會最多出下聲明之類

大家睇返第一版壹仔篇報道會清晰啲，嗰個人連基本心理健康concept都錯

哇

Cls 打俾佢仲衰

有唔開心同朋友講
上網發洩 呻兩句 起碼連登有愛
點都好過打比啲要扮關心你既陌生人！！
推推推

133佢都照聽

白粉報訪仲要問佢哋

唔好俾佢停

report佢page先

各位巴絲幫幫手推上報，我識朋友可以幫到手。

如果你接受過呢個機構輔導，或者身邊識人接觸過呢個機構，希望你哋肯講返個過程出嚟。

Tg me：

大家好，我係基督徒、和理非，我都好攰…

佢冇同我講過任何關於錄影嘅嘢 但係佢有過嚟搞嗰個閉路電視 有叫我簽一份同意書 我睇得好清楚 冇同我講過話要錄影 純粹話今次612治療免費咁樣。
本身已經bipolar，俾佢講兩講話我有PTSD喊咗成晚。

好撚frustrated ，好似無辦法正常生活咁，仲要比我知道自己比人搵笨，點解依啲時候都仲要走出黎呃人。

經歷左咁多野一定好辛苦啦
有需要既可以打上面list既一堆支援熱線呀
艱難既時候我地要互相守望呀

Dklm 今日新聞郁見到佢

P

杜生話佢被網上欺凌喎！？
啲口吻似曾相識。

唔係cp唔係psychiatrist唔係counsellor,咁佢憑咩make diagnosis最好笑成日拎PTSD嚟講但連有關嘅基本知識都冇

推
Cls

差啲叫左巴絲打去

怒推

推爆佢！

推 要更多人知道佢地仆街

推撚爆佢

佢搞既course要成五六千蚊，讀完仲要俾多幾千捐款先可以去實習，仲要唔係實習一次就可以獲得資格，迫人捐款，攞明厄錢，食水好深

呢條友另外仲有搞香港盲人管弦樂團，聽落好有意義，話要幫盲人揾到佢地將來目標，其實內裡極度混亂，彩就佢攞哂，內裡又唔理班盲人，甚至團內加一半健視人士充場面，等表演時，就健視人士拉奏，叫盲人扮樣唔好拉，平時有事想揾呢位杜生完全係消失左，根本就唔係真心想佢地好，係打算攞盲人過橋籌款攞錢，同時幫自己變慈善家咁。佢之前公開招義工，其實係想有幫免費勞工俾佢點，使人使到勁盡，叫義工山長水遠去幫佢做一兩個鐘呀四，試過被佢命令去山長水遠只係開電制都有試過，最尾連時數都唔計，態度又差，好似老馮咁，嬲到後期立即集體退出，做野都唔係為人好，下下其實為自己，好撚虛偽既老狐狸。之後每次一見到佢話幫人，都覺得好假好想嘔。

利申 以前係呢度既義工

友人收到Humanitarian Response回覆表示不存在會員制度 (There is no such a thing as Humanitarian Response membership.), 佢哋只係一個畀人發放資料嘅平台:

至於PCCN點解要話自己係佢哋會員, 大家明啦

嘩嘩嘩... 呢個要推
唔該巴打

唔知Humanitarian Response係咪驚畀人利用，依家個頁面已經睇唔返 (無權限)：

推咗上報，壹週刊再次踢爆佢！

推呀推，讓這po推

我冇嘢講

[幫手推爆佢] 有需要 搵人輔導唔緊要 但要小心紅底救心熱線

資料轉咗去另po

我無野講

麻煩大家用幾秒時間聯個署！幫幫手傳開佢！好人一生平安

聯署邀請

--------------------------------------------

相關報導或資料
2019.07.05 壹週刊踢爆救心熱線

2019.06.18 香港心理學會註冊臨床心理學家的資料搜集

2017.08.27 到澳門服務被質疑

聯署時間至7月12日晚上11:59

嘩！張𥱊割到爛晒！

留意紅匡
大大隻字話佢有問題！真係少見